[英國脫歐] 成日講脫歐脫歐，到底歐盟係咩黎？

身邊好多人都唔知咩黎
所以想開個懶人包話比大家知咩係歐盟

全名：歐洲聯盟
係一個超國家既政經組織
會員國：28個 你up得出既歐洲國家
除左挪威 冰島 瑞士同俄羅斯
基本上都係歐盟既成員國
整個歐盟由德國同法國牽頭

面積：~400萬平方公里 相當於一個印度
人口：~5億 相當於整個北美洲總和（美加墨）
人均GDP：~30,000美金 相等於一個南韓

歷史：當初為抗衡蘇聯集團既經互會，而由當時西歐既西德，法國，意大利同比荷盧組成，前身叫歐共體，經過多年東擴，而家已經變成一個擁有28個成員國 橫跨歐亞同南美洲既強大組織

國家機關：歐盟有時會被視為一個國家
歐盟理事會同歐洲議會就相當於歐盟既上下議院
里斯本條約地位相當於歐盟憲法
國歌係歡樂頌
而大家成日係新聞聽到既圖斯克
佢既地位就相等於歐盟既總統

重要性
歐盟同美國分別主宰著全世界既貨幣貿易系統
加上歐洲既股市亦都影響著全球既交易市場
影響緊全世界既興衰

宗旨/理想
作為一個擁有28成員國既超強發達國家
歐盟致力於全球環保同人權議題
更為歐洲一體化而努力
目標係建立一個歐洲聯邦

旗下組織：
歐元區
（歐盟轄下使用歐羅既18個國家）

申根區
（簽定申根公約既23個國家，目的係確保人口同貨物於歐盟內自由流動）

歐洲太空總署
（歐盟被既美國太空總署，但發射場係南美洲）

歐洲刑警組織
（歐盟版既中情局）

北大西洋公約組織
（即係北約，呢個唔關歐盟事，但因為歐盟大部分成員國都隸屬於北約，佢係一個以美國為首既跨大西洋軍事組織）

軍事
軍力強大且擁有核武
法國更係聯合國五常之一

In 歐盟 we7 🇪🇺

幫推下

//旗下組織：
北大西洋公約組織
（即係北約，呢個唔關歐盟事，但因為歐盟大部分成員國都隸屬於北約，佢係一個以美國為首既跨大西洋軍事組織）//

BTW
軍事力量最強咪英法
前者都就快quit啦

eu：德國武力統一唔到歐洲 而用經濟手段統一既手法

架空民主嘅極權組織，管治手法進步過蘇聯。

同共產主義一樣嘅夢

咁就存在唔到
歐盟進步既方向就係將其他國家既主權收歸一班精英公務員既手上
之後呢班精英公務員可以任意批評主權國家民選領袖

致力推行環保咁第一個應該滅左班連登傻閪，為反而反九唔撚搭八

左膠巢穴

但其實歐盟內部係右派當道

推推

大灣區咁

lm

Forth Reich

歐盟致力於全球環保

車既環保標準都係跟歐盟
做呢D野真係好過香港D環保閪好多

第四帝國咪第四帝國

扮乜鳩啫

歐盟首都：比利時既布魯塞爾
未來發展：發展東歐成員國既經濟 強化歐洲各國間既合作
同積極東擴

目前冰島 挪威 黑山共和國 塞爾維亞同係亞洲既以色列
都係歐盟既潛在成員國